寶湖花園法團借疫情拒開會、以Whatsapp批核工程、唔講報價 居民要求重選

（獨媒報導）自去年2月起，大埔寶湖花園法團管理委員會以疫情為由，未有召開任何常務會議，只以Whatsapp臨時批核屋苑工程，惟稱「涉及商業秘密」拒公開工程報價等紀錄。有居民不滿屋苑的財政紀錄一直未有公開，收集5%的簽署要求召開業主特別大會，希望重選法團，惟法團以疫情為由拖延9個月至今。關注屋苑問題的「寶湖萬事興資訊平台」成員向食物及衞生局和民政處查詢，雙方在信中均回覆確認開會可獲法例豁免。

工程造價等惹猜疑 居民要求出示會議紀錄不果

武漢肺炎疫情肆虐一年，大埔寶湖花園法團管理委員會亦以此為藉口，去年3月取消召開業主周年大會，並拖延超過9個月至今。期間，管委會雖會於屋苑內張貼每月收支平衡表及屋苑工程的採購列表，惟從未公開任何會議紀錄或財政報告。

而在這一年間，原被否決的寶湖商場冷氣工程突重新招標、管理處分拆屋苑維修項目、多項維修由同一承辦商負責……種種情況引起部分寶湖居民猜疑，遂要求查閱會議紀錄及財務報告。寶湖花園高級物業經理梁先生回覆居民時指，管委會在疫情期間從未開會，只曾以視象及Whatsapp等私人社交平台臨時批核工程，故並無任何會議紀錄，事後會補回書面議決或在下次召開會議時補簽議決書；他又指工程報價因包涵了不同公司的商業秘密和公司個人資料，不會隨便向外公開⋯⋯

誠懇呼籲唔好再開寶湖花園post，你唔係寶湖住戶搞佢地個名，住戶會好反感。

WhatsApp批